[轉貼]發覺大嶼山果五千億, 可能是違憲的

今日和朋友聚會, 繼續在理論上拆解社會的政治基礎命題時. 發覺大嶼山果五千億, 可能是違憲的.

基本法第一百零七條
香港特別行政區的財政預算以量入為出為原則，力求收支平衡，避免赤字，並與本地生產總值的增長率相適應。

林鄭的特首任期只有5 年, 而立法會任期只有4 年.

換句話說, 能夠撥款的金額只能夠是林鄭5年任期, 或者當屆立法會4 年財政年度所盈餘, 與及預期計算的財政盈餘.

林鄭亦不能假設她能夠在下一次特首選舉中勝出而透過施政報告給下一屆特首的任期預支款項.

作為量入為出原則下, 林鄭是有需要保障她在任期內必須夠支付5000 額外支出, 或者是當屆立法會議決的情況必須保証他們在任期內是有足夠數額支付5000 億的額外開支. 否則, 就需要削減撥款規模去到當屆政府能夠支付的地步

如果強行由特首, 或者立法會通過過一個要下一屆特首/立去會也一起填數的基建, 可能就是違憲了.

若果超過這盈餘的話, 就是赤字預算, 是基本法明文規定要避免的.

再直接說, 就係要林鄭響5 年內賺到5000 億先比你駛5000 億, 而批果班立法會, 要保証佢地4 年內政府賺5000 億先可以比佢批5000 億.

高鐵首期只不過是668 億, 當時的曾蔭權政府盈餘是足夠支付此數. 但5000 億的話, 應該需要由當屆政府/立法會給與保証當屆的收入才能夠提出或交與立法會否決.

想問若果用這論點去反對撥款, 有沒有問題.

我需要多些人看到, 給大家知道這個論點, 要去到最多人, 所以請分享, 請分享. 如果你地仲有高登ACCOUNT / 連登ACCOUNT , 唔該也POST 過去吧. 至少多一個希望否決佢.

pish

翻譯完sd俾侵侵睇

釋個法，量入為出的定義為不超過目前可動用的財政儲備。

到時咪又釋法

但以過往法庭處理呢類case

都要佢過左立法會成為左實質野

先會考慮批准你嘅JR申請

所以向法庭JR係最後一步先行

未通過之前最好都係出黎反抗先

釋法, 50年追溯期

研究定都啱 反正立法會都把唔到關

必須推
第一次咁撚想特首收皮
以為689已經垃圾點知777更垃圾
愈嚟愈唔想係香港生存

一地兩檢係咪排緊期？

仲講違憲？

呢十年有邊樣野唔違憲

仲大咁大段野以為突破盲點

而家就係需要依d實質理據去反依個天價大白象工程

又要召喚四哥出嚟…

「...............都是我的人，怎跟我鬥.jpg」

仲有，你以為真係5000億埋到單？

前期撥款又好點都好 班狗官一定係過咗第一次先 之後次次都話「唔繼續做就嘥哂」

林鄭參選時曾經反對過基本法入面量入為出原則

呢個我唔清楚

但我見前幾次個官拒絕JR果陣已經講明法庭唔係用黎政治抗爭嘅工具

你如果係佢未過已經申請JR就好大機會駁回

如果好似高鐵咁一開始講個細數，通過左再超支撥款, 吹得777漲?
法庭會接納獨立支出預算報告，先有得打。一句話坊間預算唔準，唔係專家，連JR申請都會比人reject

唔好理到時釋唔釋法又盛
總之依家係違憲既
推爆佢分享比其他人睇
越多人知越好

最好推到有能力做到野果啲高層或者知名度高既人都知
最好有人可以譯埋比國際睇

第一次見e d轉貼唔係垃圾文

灘開十年比點違憲

龍門任政府搬

推

預左呢句
5年任期, 先丟2500億落海

呢個時候基本法就唔存在喇

分十年唔代表係量入為出架喎屌你老母閪

推 推撚爆個八婆臭閪

特首收皮都係冇用
個根你起唔到 只係起到面果浸
姐係好似黑社會最核心果d唔爆都係冇用
唉 釋法

Push

推推推

人大解釋修改基本法

買沙填地 形容一個人洗腳唔抺腳

佢求其話分階段進行已經收你皮，同支那講法律

必須推

諗住寫量入為出 等港府唔好回收前敗哂身家

而家作繭自縛

換句話說, 能夠撥款的金額只能夠是林鄭5年任期, 或者當屆立法會4 年財政年度所盈餘, 與及預期計算的財政盈餘.

咁所有工程長少少都要起起下停
因為要等下屆批

777都係老董代言人,傾好左做大事,交換五年任期完後平平安安,唔會好似當奴咁

理論上
佢個大罪計劃暫時都係吹水階段，未有實際行動
第二，個計劃起碼十幾年，呢段期間政府都係繼續有收入去支持呢個計劃，而且口頭上講呢個金額都係現有庫房數字以內，好難入到佢亂洗錢

實際上
咩一地兩檢夠話違憲啦，邊吹得港共政府脹

Sorry 唔係好明基本法條文邊有講話 「本屆政府嘅財政預算」？佢計哂廿年財政預算唔得咩？

阿婆都知香港政府唔跟基本法辦事啦

推 淋奠仆街死

下任都係林鄭做就ok la

嗰筆錢細過任期嗰4年嘅收入就得

你可以反佢，不過呢個方向一定唔成立.....

做工程找數，唔係一獲過比曬架師兄

太多VARIABLE既野(D數字係未來既，無辦法證實，除非等7娥落台，但到時又可以有新特首背書)，法庭又受政府操控，唔睇好

釋法

搞大佢

釋法咪釋法

到時全世界都知

聚焦哂係香港就岩

我話夠數就夠數啦

push

美國都開始屌香港因政府原因被大陸控制了
過多幾年香港都要收皮

推俾大家睇下

佢地話知你死啦
違咩憲
佢一招釋法又收你皮啦
救香港只可以摒棄本身不合人權法法嘅假法律
難道中國嗰堆又叫做法律？
重有佢地有法都可以唔跟
重有咩好講

手動置頂

有錢係到點解唔用？

而家講基本法有撚用 話改就改

Pish

過咗後俾人JR
政府就大大聲話工程中斷就哂錢
親中團體日日屌人打官司搞事
輸咗就出絕招釋法

新論點, 推。

幫推

up

人大識髮

lm

基本法都怕有人越權送晒成個香港俾唔知邊條仆街

on9

呢個係好point
不過林鄭唔會理

一句釋法收你皮啦

推
比多啲人睇到

唔係撐政府
想問
量入為出唔係講緊現今呢一年咩
姐係政府每一年財政都要以收入為標準去諗支出
咁淨低嘅儲備仲關事咩

個龍門搬咗(釋法)咪唔違憲囉，呢廿年政府最耍家係呢瓣㗎

林鄭：改一改基本法咪得

點會為左你區區一個發展政策走去釋法
過往只有關內地事務先會由終審法院提岀釋法
佢干預特區經濟仲大獲

呢個係送錢俾中央既偉大計劃
所以會不擇手段完成佢

成班覺醒港豬諗住同政府講道理

佢一出債劵就已經解決到你講呢個問題
仲可以話有錢賺

DQ議員已經明顯係嚴重違憲

不過香港有獨特的法治制度，憲法係用黎反港獨，政府可以用憲法告平民

好主意

樓主再嘈，政府告你違憲再捉你坐監

巴基斯坦 有辨你見！
一陣搞到財困
要人人嘔一萬出黎就真係DLLM

根據過往支那人違規經驗

一般做法：違憲？修改憲法咪唔違

西九一地兩檢都過到，你覺得有咩過唔到

財政預算 vs 施政報告

星講冇用期日去遊行！

支那依法治國系列
自己犯就改例，然後話自己依法辦事
冇錢就改例收返上年既稅

釋個法，量入為出的定義為不超過目前可動用的財政儲備五倍。

幫你補充返。

使鬼釋法
斬件上已經得啦

就係要迫佢搬龍門黎激起更大民憤
或者自動自覺收皮

補充少少
基本法講既係財政預算
林鄭果份係施政報告
咪玩啦
點會違憲
除非陳茂波玩嘢啫
唔係份財政預算係唔會見紅架噃

香港套玩法係調返轉，得人民會違憲

釋法量入為出即係十年內俾一千萬億以內，並可以橫跨十屆政府任期支付

一地兩檢夠違獻啦
你阻到佢掂咩

所以話你係立法會未通過之前都要行動抗爭囉

今次有高鐵項目前例

好老實做到JR已經係最後一步啦

你仲理得佢點講你咩

拖得就拖睇下拖唔拖倒支爆架姐

今時今日仲講基本法?

憲法就係到嘅 佢守唔守又另一回事啦

邊個同你講一萬億要一筆過批
分十期你吹佢唔漲

PUSH

中央最後決定
Yes

唔係幫777

但你個logic 係有問題

三跑都千幾億，都分分鐘超過會有赤字

另外，佢點會一次過拎5千億
梗係幾百幾百咁拎，分階段起

利申 反大嶼山巨款填海

垃圾政府
必推post

港豬：知道又點 返工不了

分幾期，完

轉黎做咩，咪扮醒，得閒睇下新聞，認識下高鐵

釋法修例咪得囉，港共同中共都唔係第一次搬龍門彈弓手架啦

去美國有個平台比人開post好似話夠唔知幾多人，美國政府就要回答架麻。
呢家咁既風頭火勢
一萬億支那唔係從中拎油水打貿易戰鬼信呀！

咪傻啦
唔駛釋法都大把方法啦

佢又唔係一口氣買五千億野
點會違憲

人地土匪噤住你嚟搶，把刀已經係條頸，你同佢講道理：嗱搶劫呢就唔啱架喎，犯法㗎...

要保證下屆政府繼續擁明日大嶼有幾難
下屆林鄭連任咪得囉
反正都係中共話事

不過就算林鄭唔係下一任特首
新特首政府班底都唔敢唔繼續推啦

條賤婦話過自己唔認同呢一條

有商榷，何謂量入為出並沒有界線，90年代玫瑰園計劃在拍板當時也超過政府所有儲備，當然當時無基本法，但也應有類似條文吧。

又若條柒柒柒斬件，今次先撥1000億洗濕個頭先，而呢個工程根本無得停落黎，下屆又能如何？

再者，依家連提請人大都唔駛，幾個賊走出黎話你違憲就違憲，三權分立已經名存實亡。

我好唔想承認，文明既方法似乎並不存在

違憲一詞只適用於香港市民 唔適用於香港政府

推！

5000億除五都要每年一千億
姐係點spin都有一年會deficit
實違憲

正解，樓主思路一開始就錯左

有道理

唉
好撚哀憤但又無野做得到

其實97後所有特首都係垃圾
乏善可陳

一地兩檢、DQ 有邊樣唔係違憲 有邊樣唔係順利run緊

Lm

Pish!!!

香港仲有法律架咩？

庫房赤字又唔係未試過
係呢十年香港經濟太好
啲人唔記得咗舊時係點
情況就好似啲後生仔覺得樓價只升不跌一樣

民憤>網上發洩>返工

一陣好似雜種咁改憲可以由佢fing就柯啫

同支那一體化 話改就改 只係時間問題

大推

然後又香港最黑暗一日埋尾

我第一時間即刻諗釋法，而釋法可以喺兩個位

1. 「力求量入為出」
釋法釋到「力求」非「必須」——政府只需盡力符合量入為出就得，而明日大罪計劃卻係必須要做嘅基建計劃 (為提升香港競爭力)，所以無得避。因此政府只要cut梗D不必要開支，如：醫療、福利 (拿，我係估政府會咁講，並唔係我將「不必要開支」定義到咁ON9)，咁就已經係「力求量入為出」。

2. 「並與本地生產總值的增長率相適應。」
直接話香港GDP已進入「已發展地區」嘅增長瓶頸，所以要做大型基建，為香港帶嚟大量工作機會 (起人工島班工人，同埋起好後吹到島上面有好Q多就業機會) 及商機 (而家政府都已經咁樣吹了)，咁先係適應香港GDP嘅緩慢增長、更「有為」地提升個增長率。

最多咪強烈譴責
覺得佢地做到幾多野？制裁香港？送777上國際法庭？

美港關係法】美國倡《香港人權及民主法案》凍結香港官員在美資產

類似咁
英國都有加入呢個human right act

雖然我同意係違憲，但建制派要發動釋法幾乎無成本

不如去美國領使館請佢地派兵解放香港

LIHKG @ Android

釋法：
支共允許嘅行為，就算同基本法有抵觸，都係合法

龍門問題

你唔好咁天真啦

好有同感， 依排成日諗番 2年前如果有一千萬都會想繼續係香港生活， 但而家。。。。不了
根本依個地方既政府唔係為緊佢管理地方既人民著想

過撚左之後個官都唔會敢推翻曬d野啦
背後咁撚大勢力，真係咁天真覺得法庭係獨立咩

689係分裂社會。777會令國庫開虛。大家任務唔同

講了多次
97後支共政府基本就係諗住不斷逼害殘存香港人

香港既事關美國咩事

香港呢件事動用所有既庫房去填海有無必要？
會唔會夾埋支那要拎哂香港既錢去打貿易戰？
如果係真咁就關美國事啦！
我地可以順勢借美國發聲阻止呢次既填海！
甚至做更多野

on9，就算真係同貿易戰有關咁又點，香港宗主國係中國呢個係事實，你唔鍾意都改變唔到。
如果你話香港係美國其中一個成市，而大陸拎咗呢個美國城市既錢咁就關美國事喇，唔通中共拎上海既錢去打貿易戰又同美國有關咩
連登仔即係連登仔，香港靠你就死得喇

你咁講係岩但支那要拎點解唔直接拎？要用呢d途徑拎？宗主國喎，要做到咁陰陰濕濕，佢開聲話要一萬億打貿易戰咁都得架，大把垃圾愛國廢老廢中上街支持啦

點解要咁做我唔知，我只係知你on9到香港既事走去扯埋美國一齊，重話關美國事

唔係住係香港就叫香港人。。。支共根本唔係用winwin 既心態去做事
唔駛50年 20年就作核心價值破壞晒。。。

支持

即係有得上訴？

咁如果政府真係借填海暗啞抵比錢支那打貿易戰，點解唔關美國事？美支貿易戰打到出哂面喎，支那周圍搵錢救國喎

on撚9架你，你答香港嘅事關美國咩事先。
美國真係世界警察呀
講多次香港唔係美國其中一個城市，你話關美國事，咁美國有咩權對香港指手畫腳呀
你去小便要唔要美國佬批准先去得呀

我就覺得唔多唔小都關關地事，我覺得就住貿易戰呢件國與國事，香港點都吸引美國關注香港既動作，特別呢次全庫房填海。
至於有咩權我就唔清楚，但美國有權取消關係法又有無用呢？
我去屙尿就唔洗美國批准，呢個係人權

先推！

香港財政儲備快要落入北京手中

雖然香港政府一早視法律如廢物
但都要推到淋病生淋病

必須推啦，鬼話連篇

死黃絲！！屌你老婆！！
亂港仆街
支持人工島

違唔違憲邊係你講嘅姐

推到林鄭條柒婆仆街

無撚用架啦，香港根本唔係講法律

做實事

有見地

習大大落得柯打就唔係違憲啦
一D法治常識都冇